鋼筋「肥佬」多 陳帆：或增開鑿位

2019年01月07日

鋼筋「肥佬」多 陳帆：或增開鑿位

陳帆

【豆腐沙中綫】

【本報訊】港鐵正鑿開紅磡站層板石屎，以超聲波儀器抽驗鋼筋與螺絲帽接駁，多次發現有螺絲帽接駁不達標。運輸及房屋局局長陳帆指，當局早已預期會出現有關狀況，又指若情況不理想，會開鑿更多位置。

指早料有不理想情況

陳帆昨出席活動後指，有關紅磡站的全面評估和調查工作是分階段進行，而過去一段時間開鑿一定數量位置時，發現不同位置有不同情況，是當局早已預期會出現的狀況。他指第二階段工作中會開鑿至少168個位置，表明若情況不理想，會開鑿更多位置。

陳又指當局仍需等待開鑿完成，下階段將進行科學評估和計算工作，再決定是否需要加固月台或其他工作，呼籲外界給予時間。據路政署公佈紅磡站層板石屎檢測結果，截至上周五累積完成39個螺絲帽接駁位置檢測，有12個位置不合格，比率為31%，更發現有完全沒有接駁的鋼筋和絲帽。

沙中綫紅磡站調查委員會上月完成事實證人作供後休庭，周三將在前荃灣裁判法院大樓恢復聆訊，由委員會委聘的專家證人作供。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
村選惡鬥 陳金華再斥兒子打壓

下一則
下一則
郭卓堅去信廉署 促立案查鄭若驊

直接唔計failed咪仲好

拆撚咗去啦

咁搞法直接搵啲得既仲快

越搵越多

拖時間度故仔降標準

想搵d一定無事嘅位黎抽去加大個sample size 同拉低奶野%

但可能會愈搵愈多

不如直接一句 ：「我話ok就ok啦」

達哥:依鋪唔計 下次一命爆機

情況唔理想就增開鑿位
想搏開多啲合格率高啲
加鑿完都唔夠係米再加鑿
又話趕著通車

即係代表佢已經搵到邊幾段係完全冇問題，任人驗？

快啲通車啦
亂港人士阻住晒

唔合標準咪改到合標準囉

鑿多啲博搵到多啲ok嘅拉返高個比例過關

咁運屋房區仲算唔算監管機構

佢心諗: 拎多d samples拉返低個failure rate先

操你媽成班反賊又亂港,沙中線咁樣俾佢拖法日日蝕幾幾億呀,我要濟發展唔要政治爭拗呀！快撚d同我通車呀

大陸間碟關愛座hunter開始開始屌保皇狗未？
咁嚴重保皇狗都反對特權法調查wo
又扮盲？

沉降都仲可以降標準...
但呢D 好難降.....

地盤野要出術有幾難呀

仲要唔係判頭想出， 而係業主都想出